{
    "question": "Keadaan alam mempengaruhi jenis pekerjaan penduduk. pekerjaan yang biasa dilakukan di dataran tinggi adalah ...a. menjadi nelayanb. menjadi pembuat barang kerajinan dari kerangc. menjadi karyawan di pabrik sabund. bertani sayur-sayuran",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. bertani sayur sayuran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena biasanya banyak ladang sayur sayuran di dataran tinggi sebab, keadaan tanah dan udara yang bagus untuk tanaman</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-4-faktor-produksi-684",
            "question": "Tuliskan 4 faktor produksi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Faktor Sumber Daya Alam. Faktor sumber daya alam adalah jenis faktor produksi yang termasuk di dalam bahan-bahan mentah untuk dijadikan produk. </p><p>2.Sumber Daya Manusia (SDM) Sumber daya manusia juga jenis faktor yang sangat penting. ...</p><p>3.Faktor Modal. </p><p>4.Faktor Kewirausahaan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "30-teori-yang-menyatakana-bahwa-agama-hindu-dan-buddha-dibawa-ol-481",
            "question": "30. Teori yang menyatakana bahwa agama Hindu dan     Buddha dibawa oleh para pedagang dari India adalah\r\nTeori...\r\nA. Brahmana\r\nB. Waisya\r\nC. Ksatria\r\nD. Sudra\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Waisya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Teori Waisya ini dikemukan oleh NJ Krom, dimana teori ini menjelaskan bahwa masuk dan berkembangnya pengaruh Hindu-Budha di Indonesia dibawa oleh orang India berkasta Waisya atau golongan pedagang.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. teori waisya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Teori Waisya. Teori ini menyatakan kalau agama Hindu Buddha dibawa oleh pada pedagang India ke Indonesia.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mempertahankan-kekuasaan-perdagangan-di-indonesia-belanda-mendiri-783",
            "question": "mempertahankan kekuasaan perdagangan di Indonesia Belanda mendirikan Serikat Dagang yaitu VOC VOC dipimpin oleh seorang Gubernur Jenderal yang menjalankan tugas pemerintah di daerah jajahan Selain itu VOC mempunyai hak oktroi istimewa apa saja yang dimiliki VOC\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ppppppppppppppppppppp</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-yg-timbul-dari-perbedaan-kondisi-alam-di-indonesia-ad-780",
            "question": "Keberagaman yg timbul dari perbedaan kondisi alam di indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keberagaman yang terjadi akibat adanya perbedaan kondisi alam adalah keragaman yang dimana terjadi di Indonesia. Dalam hal ini contohnya adalah sebagai berikut:</p><p>Pada daerah pegunungan seperti Bandung umumnya makanannya adalah makanan yang hangat. Berbeda dengan wilayah dataran rendah seperti Jakarta memiliki banyak makanan yang dingin.</p><p>Pada masyarakat yang hidup di pulau transportasi utama adalah kapal, tetapi pada masyarakat yang tinggal di pulau besar adalah kendaraan darat.</p><p>Pada masyarakat kalimantan umumnya membuat rumah dengan kayu karena mudah mendapatkannya. Pada masyarakat Jawa membuat rumah dengan material karena mudah mendapatkan material dari gunung berapi.</p><p></p><p></p><p>Pembahasan</p><p></p><p></p><p>Keberagaman adalah sebuah bentuk dari kondisi pada sebuah masyarkaat yang memiliki banyak bentuk perbedaan dalam berbagai macam bidang. Umumnya akan memiliki pemahaman bahwa setiap individu adalah unik.</p><p>Pelajari lebih lanjut</p><p>1. Materi tentang keberagaman brainly.co.id/tugas/15318005</p><p>2. Materi tentang keberagaman brainly.co.id/tugas/9047757</p><p>3. Materi tentang keberagaman brainly.co.id/tugas/5236833</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Perbedaan budaya tradisional dari setiap daerah . Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-perdagangan-200",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan perdagangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perdagangan adalah kegiatan tukar menukar barang atau jasa atau keduanya yang berdasarkan kesepakatan bersama bukan pemaksaan.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perdagangan adalah orang yang bergadang di warung atau keliling.perdagangan biasanya ada di jalan.Orang yang begadang harus punya modal untuk dijual dan bisa dijadikan kebutuhan sehari hari </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-karakteristik-perjuangan-bangsa-indonesia-856",
            "question": "Berikut ini yang bukan karakteristik perjuangan bangsa Indonesia sebelum abad XX, adalah....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-bersifat kedaerahan</p><p>-tidak bersifat kesatuan dan persatuan</p><p>-melawan dengan kekuatan dari daerah masing\"</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah penyebutan kata</p><p>terimakasih:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-dalam-perdagangan-antar-daerah-mempunyai-tujuan-tertentu-tuj-593",
            "question": "11. Dalam perdagangan antar daerah mempunyai tujuan tertentu, tujuan tersebut adalah    A memperluas jangkauan pasar\r\nB meningkatkan produktifitas\r\nC. menyediakan alternatif alat pemuas kebutuhan bagi konsumen\r\nD. memperluas kesempatan kerja bagi masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. memperluas jangkauan pawsar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keunggulan-mutlak-yg-di-hasilkan-pulau-kalimantan-adalah-889",
            "question": "Keunggulan mutlak yg di hasilkan pulau kalimantan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>Kayu Bangkirai </em></strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>Kayu bengkirai kerap disebut</strong> juga dengan nama Yellow Balau. Jenis kayu yang satu ini banyak ditemukan di kawasan hutan tropis seperti di Kalimantan, serta di sejumlah wilayah di Filipina dan Malaysia.</p><p></p><p>Jadi bisa disimpulkan bahwa <strong>kayu besi bangkirai</strong> adalah keunggulan mutlak yang dihasilkan Kalimantan.</p><p></p><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> terbaik</strong></p><p><strong>#</strong><strong>F</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong> </strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>Like </strong><strong>&amp;</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>Star </strong><strong>^_^</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-faktor-penyebab-keragaman-masyarakat-di-indonesia-adal-935",
            "question": "Salah satu faktor penyebab keragaman masyarakat di indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbedaan kondisi geografis<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alasan-diberlakukannya-sistem-kerja-paksa-yaitu-untuk-440",
            "question": "Alasan diberlakukannya sistem kerja paksa yaitu untuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Alasan Belanda menerapkan sistem tanam paksa (Cultuurstelsel) adalah pemerintah Belanda ingin mendapatkan keuntungan besar dari penjualan tanaman produksi, untuk menutup pengeluaran dan defisit anggaran akibat Perang Diponegoro dan Pemberontakan Belgia.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>untuk mendapatkan tenaga kerja secara gratis tanpa perlu di upah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}